## Общие рекомендации

- Код функции должен помещаться в экран 
- В коде должен быть минимум неименованных констант
   * Особенно это относится к тэгам и номерам процессов 
- Избегайте ручной работы с памятью в C++, используйте умные указатели и стандартные коллеккции
- В C используйте макросы только для определения констант
- В C++ не используйте макросы (см. пункт "Константы")
- Компилируйте с ключами `-Werror`, `-Wall`, `-Wpedantic`, `-Wextra`
- Не забывайте указывать уровень оптимизации




## Именование функций


Функции в C и C++ - snake_case:
```C
void do_the_thing(int arg1, void *arg2) {
    // ...
}
```

Функции для работы с пользовательскми типами в C:
```C
typedef struct {
    // ...
} Vector;

// Функция, по смыслу являющаяся операцией над пользовательским типом
// Имя функции должно начинаться с имени типа
void vector_add(const Vector *v1, const Vector *v2, Vector *result) {
    // ...
}
```

## Переменные
Переменные - snake_case:
```C
int size, rank;
char processor_name[];
```

Имя переменной должно отражать ее назначение.
```C
size_t chunk_size[]; // Плохо
size_t chunk_size_bytes[]; // Хорошо
size_t chunk_size_elements[]; // Хорошо
size_t chunk_lines_count[]; // Хорошо

double t; // Плохо
double start_time; // Лучше
double start_time_s; // Хорошо
double start_time_ms; // Хорошо
```

## Константы
C:
```C
#define RANK_ROOT 0
```
C++:
```cpp
constexpr auto RANK_ROOT = 0;
```
